中国擬自力更生開發EUV ASML工程師：天方夜譚

點解要加密

所以先想打鳩台灣 台灣好多科技都係世界級

習大大發皮氣之前冇諗過自己國家有幾多斤兩?

就算老解打贏, 你覺得果D科術同科技, 仲有機器會留番咩?

工程師低估左老人家既智慧

手刻 隻手震過貓王

28nm 係唔係90年代水準？

如果淨係加密轉載內文都係對原作者嘅多份敬重嚟嘅

偷
搶

仲好過自主研發啦

即使無機器，任何既研究成果 + 人材都對大陸有用。科技發展呢d追得一年得一年。

加密做乜

洗乜自己整，武統台灣直接搶就得。
當年nazi 都發明左彈道道彈，噴射機，美蘇打入柏林，捉啲科學家返本國咪掂囉。tsm 其實可能係台灣催命符

中國千祈唔好氣餒， 一萬億唔夠就十萬億， 十萬億唔夠就一百萬億， 一百萬億唔夠就一千萬億， 要幾多錢印幾多錢， 肯定可以做到中國芯片

老毛 大躍進 有無諗？

偷
搶

就攪掂

洗鬼咁複雜

就係乜都靠偷靠搶先搞到今時今日咁樣乜先進野都係靠人俾你呀傻仔

2010

收皮

睇錯做asmr

好文

實得架，睇吓用幾多十年咁解

推

推 不可一，不可再，向支那說不，向共資說不 - 分享自 LIHKG 討論區

篇文咁撚大力 支那人見到會傷心架

嘩，成堆垃圾，d後代應該畀共產黨迫死晒啦

如果鄧小平當年再欽點多一兩代接班人行韜光養晦，繼續扮豬食老虎，真係有機會暗地裡超英趕美。
小學雞嘅出現可能真係天意，放長雙眼睇啦！

一百年經驗支那人一日就追到啦

又偷自煮燃發

佢所謂嘅自力更新即係偷人嘢呀

都唔係既 本身08到侵正式反雜總枱之前中國國力都唔算太差
西方國家仲係未睇清支那諗住同支那發大財
搞到佢以為自己國家真係好掂咁啫

應該係江胡以為佢小學畢業on99易控制
點知佢先係扮豬食老虎
一上位即刻打晒啲政敵落嚟先

我都係

用返香港一套咪得，自己無就人地都唔可以有。
一齊用40nm

可能佢地都係咁諗，真係搞唔掂就索性出兵搶。但就算比你搶到幾部現成機器，成套產業鏈仍然係搶唔到，你做唔到第二部出黎，同埋D生產元件仍然係要入口，台灣都係冇。

某些科技和娼技都去到世界級

所以有唔少時事評論員話美國突然制裁中芯其實係想引誘中國為左盡快得到台積電技術而展開對台灣開第一槍

大躍進之後係咪大飢荒

二百斤十里路不換肩

十四億人口，由始至終佢地都只係用人口打飛機

日日都9up
佢當自己Korean fish呀

一粒外國晶片
一張砂紙
一部雷射打印機

盲摸一年
追既係20年前到19年前果1年

但世界係呢1年合作進步既
可能係將來強國要盲摸3年先摸到既1年

正體中文

除左個垃圾 "产" 字
中共真係由頭到尾既不倫不類

中國只係打到光刻機依個大佬，後面仲有一班大佬未打

我地已經輸左
投降割地可唔可以借俾部十年前光刻機黎用下

到底台積電做左咩呢，文中無講到

1) 上面講一樣，武統台灣，成間工廠笠返來。

2) 武統唔到，某低級人員㩒錯掣，一支火箭"誤射"新竹科學園......好似香港咁一拍兩散。

漢芯

最緊要係人才 就算有堆硬件都唔易做到

是旦啦，由佢自己繼續打飛機，當佢做到個時，全世界可能已經淘汰左EUV

成部機送埋畀你都唔識用, 識用都未必調校到最好, 跟手又要維修, 消耗品.......最後又被人揸頸就命.....

TSM

作為相機撚，我又諗起蘇聯拎走晒德國Leica 技術都不得其法
俄仔鏡d料完全唔夠嚟

都整左間東蔡 (Zeiss Jana ) 都幾好呀。唔搶直頭乜都唔識，梗係搶左先

9年前的水準，參考2012年Intel的產品

快d惡意收購台積電

所以咪講北平模式

武統完
當比你老笠到晶片技術
應該都唔洗諗可以外銷

intel 會唔會就係果個缺口

自煮燃發10nm+++++++++++?

只要打贏美國全世界就會被中國統一支持我國一戰到底

笠得就預左反面，仲外銷咩野，係佢攞硬件未必掌握到成套技術，但點到攞到d皮毛掛，況且成個產業倒退對佢有利喎，損人不利己既野佢又唔係未做過。

技術力比蘇聯更廢嘅中共搶到TSMC都消化唔到人地嘅技術啦

十四億人都做唔到死柒曬佢啦媽啊好柒呀

一個人做就28nm ,四個人做就7nm

5g 全世界搭哂棚玩唔到
之後晶片追唔上 食埋自己攪出黎既制裁

滑稽到呢

唔係講笑，武肺都做得出，攬炒到咁盡中共真係做得出

無知一問 其實光刻機做微細晶片出黎之後所生成既產品除咗最常見既智能電話外仲有咩？有無d軍事上既野係需要依項技術支持？

如果唔係既話其實支國係手機產業會收大皮外，其他方面係咪無乜影響？

中共將所有貪官炒家
瑞士銀行既錢拎晒出黎
再係中國國庫拎2/3錢
加埋可能有幾十萬億美金
用呢舊錢買起美國總統, 歐盟解禁華為, 或者買起台積電
應該最有效率

所以有control 既部分都要晶片
只係睇下粒晶片既制程
愈密就分析愈快

工程師太天真
只諗到兩個可能︰
1) 自主研發
2) 買起台積電
諗漏咗︰
3) 買起台積電工程師
4) 偷機密

其實差一點，就有光刻機。不過我覺得有，都係嚇鳩人、打飛機之類之類，同航母一鳩樣

其實民用野係軍事用幾年十年到咁上下之後下放平民階段使用

我睇錯nmsl

俾埋你都唔識用。

買起台積電工程師最多都係令你識用部EUV,你要做一部EUV你要買起全世界既工程師

支持中國搶番嚟
一搶中國即刻收皮，個產業鏈係全世界，唔係獨力可以完成，你有部機都冇用

綁架

我要提醒你，中國有十四億人

人手刻 >>> 光刻機

武統台灣都未必搶到

因為到時人材係美國，機器就炸Q爛晒

真係打到入台北
美國早就射飛彈炸晒TSM既廠
搶條撚咩

下瞞上，加上個人識見所限，佢根本唔知。

果時只係有錢，科研方面都係一舊屎，所謂自主研發其實全部係偷或買人license砌機。

機器到手都唔識用
正如揸開柴油航母既人都唔會識揸核動力航母

都係做返老本行，假奶粉假雞蛋算啦

習種既皇位最值錢，賣埋佢

有嘢你就講啦，人哋鍾意噉貼又有咩問題

啱㗎啦
洗多啲錢
無錢再問黨攞

莫講話整EUV，PSG 曼城呢啲拎幾十億買曬啲球星返黎咁多年咪又係一次歐聯都未落到，錢雖然可以做到好多嘢，但唔係全部都得囉

仲有就算真係俾你整到，人地都會進步架

其實追到咁近都好勁

EUV 個套蔡司個光學系統. 成百年經驗傳承, 你支那抄條毛.

咁叫近？你每落一級製程個技術含量差幾遠

咁咪迫到全世界一齊打9中國

8年前仲唔近？
由光刻到cpu設計到生產... 如果所有野都追到8年前直情係勁
實際上係再遠一截

佢追到既係實驗室既製程定量產製程先？前者唔需要考慮良率問題，後者先係賺錢既問題，你intel 比你amd 追到都係因為佢量產個方面出問題，唔好睇少量產呢一環，好多時你實驗室做得出唔代表你量產到

真係信佢地做到28nm?

第3支那不嬲都有做
但係，你有呢d人，但冇工具有撚用咩
D制作同設計工具，好多都俾美國公司壟斷晒
變相有人有錢都冇用

問題係佢買得起幾多個
晶片嘅設計光刻機只係入場券

諗下intel 粒28nm 用左幾多工程整同debug，就知一條友整出黎有幾可信。

同鐘南山一樣搵個人show off 啫。
佢設計唔包debug

中芯已經係中國龍頭, 但28nm仲係好低良率, 睇佢地個revenue breakdown就知.

依家呢D吹水唔抹咀, 只能當笑話睇.

想搞9tsm, 個陣就真係一堆航母擺係支那門口

全国用成個国家力量去偷去搶去買

唔好睇小

鬼佬好多內奸

呢條華裔工程師，似乎愛之心切好多野講，荷蘭方面使唔使留意下？

龍婆

輸晒啦

無光刻機28nm都整唔到

有種冷戰時美國藉星戰計劃拖垮蘇聯經濟既感覺

下面成堆刷鞋仔呃funding

明明得10%吹到有200%

同Nikon同級都未做到出黎(Nikon機差過ASML無人用)，仲話整EUV

首先搶唔到人 或者唔會再搶到

西蔡拎工程師
東蔡拎徒弟+ 機械，送咗去莫斯科搞Kiev
跟住西蔡三年就追返曬

雖然東蔡都好唔錯，仲有Jena 呢個光學之城

支那部光刻咪nmsl

入場卷都未算

原矽中國都生産唔到，仲有一大堆chemical

還不如用這個錢直接收編台積電
你話買就買咩

完全係
加上又有5G泡沫
爬過篇文, 有成萬間支那公司搞晶片
支共又出9.5萬億支持
不過你知大躍進係咩就明咩事
班友本身只係三分鐘熱度而且只係為cap水同谷股價
人地台積電勁到撐起成個台股呀屌

如果支那真係買台灣人暴動都似

咪係，加上原料
呢一行好多時都係聯合國，即全球化
所以佢話自給自足，笑死

有冇諗過佢唔會在乎中國進步定退步咗，只會關心自己本身可唔可以永續執政，都覺中國退到去北韓嘅生活水平，佢都係皇帝。

台積電係中國台灣
所以都算係中國
加上中國14億手刻技術
科技一日就追上啦

好事來，敵人掉錢落咸水海要支持

我估美國一定有後備應急方案
如果打仗，萬一真係俾大陸偷到雞，有啲目標出小型戰術核彈都在所不適

支那連用光刻機都搞唔掂，仲講造光刻機
DRAM良率低到，RAM都整唔到仲諗cpu

當國家有難日本人係仆心仆命貢獻，支那人就爭住做假cap國家水

聽過當美國一入德國mark 走曬d 教授，蘇聯無辦法咪捉走d 學生。
由此可見美國醒到pk

強國有國技--偷

米都可以雕花, 一兩納米無難道

係蘇聯拎哂d機器返去先

但機可以再整，人無左點學？

問題係你唔係佢。

講野懶係理解咁，實際上完全不知所謂。
就好似話盗版要會員先睇到，咁都係對作者嘅一種尊重咁on9。
on9 到睇完會想爆粗，會頭痛。到底要點思考先會得到對作者尊重嘅結論？

好多野唔係話比錢就偷到搶到

習大大學識水平咁低識條7咩. 佢都係聽下面斑擦鞋仔9UP話得就以為得. 斑擦鞋仔話攪得掂只係為左呢個大型芯片CAP水工程之嘛. 你諗下十幾廿年都可以大大力CAP水幾過癮呀.

習大大表示：操你媽我十里山路不換肩，理得你幾斤幾兩

噉你咁大反應又知道佢點解噉做？
首先呢份就係免費嘅，你又講到盜版咁極端？
有人貼內文出嚟係為方便為擴散等唔同目的，佢淨係畀圍內睇有咩問題？

你估美國會唔會留低間廠開埋大門歡迎你入去接管丫拿

中國除左打嘴炮真係唔識做實事

佢無問題，問題係你。

真係唔知會唔會比佢燈到成功
可唔可以開個工程師名出黎
等我5-10年後望望

賤廢字既出現證明中國人乜都係求求其其
產字冇左個生，成個字冇晒平衡感

連 ram 而家都想引入光刻機整了

由飛彈到電廠到高鐵地鐵，到電視同冷氣，依家差唔到所有電子野都要晶片。當然唔係所有野都要高級先進晶片，例如你整部雪櫃咪可以用中國自製低檔貨囉。

中國係調轉，同外國買野時話平民用，轉個攞去軍隊同監控維穩用。

中共的落後十年前光刻機都唔係自製，係買返黎架

5G同晶片都有呢陣味.......

所以chinazi係好有動機打台灣：我得唔到的野，全世界都唔使想得到。再加埋國內壓力，內部權鬥，習本人對台灣人憎恨，害怕失去權力的恐𢣷仲有佢自己扭曲的精神狀態⋯⋯種種因素加起來足以令中共作出唔理性的決策，就算常規戰打唔落台灣，都要用核武毁滅台灣，等全世界短期內都冇高階晶片用。

所以用四國聯合軍演的名義放一堆連邦軍在台海

其實要做到99.999999%純度硅
強国邊做到

未計其他

人才比錢請到
強国大把錢

支那經過咗文革、改革開放向錢看，集體貪腐，人民連共產黨本身都唔相信共產主美及共產黨，否則唔會將錢同家人移出國外，急功近利，搵短錢已經係本能，對於要長時間投入及沒有大收益的基礎研究係空白，唔係唔駛要偷，近年主要係在前人的成功基礎及保護主意下成長，要從零開始，有段很長的路，更甚是無個種基礎研究的土壤

台積電

新北市

台灣法官

5G唔係，係中共跳級做，好奇特

道理你錯不了
但你要人材發揮就一定要有空間
十四億人 難道無人叻咩
你佔咗台灣 你估啲工程師 仲有幾多能力幫你做野？
你可以逼死佢地 佢地最多做返相同嘅野 但要再發展新的 根本無可能
最後都只會失敗

淨係台積電都夠美帝保護啦，馬英狗個腦裝屎

Operation Paperclip

部雪櫃會自動附送氣炸鍋功能
幫你炸熟晒入面啲餸

傻鳩
你一年石器時代同人地一年工業時代比？
追條毛？

佢竟然話美軍裝備怕折舊, 完全同街邊香港廢老藍絲一L樣, 仲低能過689

石器時代D人真係有需要有心進化, 但依家中共國所謂科研其實唔係真係有心研究發展, 只係有心cap水, 點會做到實事?

其實係衰過石器時代.

怕折舊既係中共就真，啲引擎使用時數少人一倍

下，打左都冇用
你要打埋荷蘭、日本、美國，
先有曬成套產業嘅技術

問題是當年這件產品賣$2800左右，而家同等效能的產品只賣$800左右。

假如中國可以量產這件產品，價錢一定要賣$600或以下而且回到本，不然吸引唔到外國人買，賺唔到外匯就好難繼續發展落去。

根本唔駛討論, 因為呢個 "落後8年" 都唔係真實情況.

如果你自行做到8年前光刻機, 你可以話落後8年, 然後慢慢追. 但事實係呢部舊機都係向荷蘭買返來的外來貨, 你最多只係識用, 就算拆開都copy唔到, 而且依家人地唔再賣貨俾你, 你就一直停在呢個地步, 俾多20年你都唔會再進步.

冇第句喇？完啦

其實光刻機有咩用

我果時睇一份資料，連一半都冇， 係老美的三份一。

做晶片。 但仲有其他野配合， 例如原料，蝕刻等，呢Ｄ中共國亦都係零， 要靠老美。